{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on juured, aga mitte jalad. Kannan rohelist mantlit, kuid k√§ed puuduvad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan maa sees"},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan elamiseks p√§ikesepaistet"},{"text":"V√µin olla v√§ga pikk"}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen v√§ike ja roheline. Ma kasvatan su aias. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√∂√∂givili"},{"text":"Olen j√§nkudele m√µeldud n√§mmisn√§kk"},{"text":"Mind leidub tihti salatites"}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Salat","isCorrect":true},{"label":"Tomati","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen v√§rviline lill. Mesilased armastavad mind k√ºlastada. Kasvan tihti kimpudes. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Tulen paljudes v√§rvides"},{"text":"Aitan mesilastel mett teha"},{"text":"Olen populaarne kingitus"}],"options":[{"label":"P√§evalill","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Daisy","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mul on pagasiruum, aga riideid kaasas ei kanna. Mul on lehed, aga ma ei ole raamat. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud puidust"},{"text":"Kaotan s√ºgisel lehed"},{"text":"Loomad v√µivad elada minu sees"}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Maja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Ma kasvan vees, aga ma ei ole kala. Mul on vars, kuid ei saa k√µndida. Mind leidub tihti tiikides. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Konnadele meeldib mulle istuda"},{"text":"h√µljun veepinnal"},{"text":"M√µned meist on v√§ga ilusad ja roosad"}],"options":[{"label":"Lily Pad","isCorrect":true},{"label":"Merevetikad","isCorrect":false},{"label":"Korall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen taim, mis v√µib sind n√µelata. Mul on pisikesed karvad, mis tekitavad s√ºgelust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"K√µige parem on v√§ltida minu puudutamist"},{"text":"Kasvan looduses"},{"text":"Calamine losjoon v√µib aidata s√ºgeluse korral"}],"options":[{"label":"M√ºrk Ivy","isCorrect":true},{"label":"Roosip√µ√µsas","isCorrect":false},{"label":"Kaktus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen paks varssaga pikk taim. Minu tuumad on popp sn√§kk, kui popid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasvatatakse sageli p√µldudel"},{"text":"Minu tuumad saab muuta filmimaiuseks"},{"text":"P√µllumehed koristavad mind s√ºgisel"}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen seeme, mida kasutatakse populaarse joogi valmistamiseks. Kasvan soojas kohas puu otsas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimestele meeldib mind hommikul juua."},{"text":"Mind kasvatatakse sellistes kohtades nagu Brasiilia ja Kolumbia."},{"text":"‚Üë Mind tuleb r√∂stida, enne kui sa mind jahvatad."}],"options":[{"label":"Teeleht","isCorrect":false},{"label":"Kohviuba","isCorrect":true},{"label":"Kakaouba","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen taim, kes suudab elada v√§ga kaua ja kasvatan igal aastal s√µrmuseid, mis v√µivad n√§idata, kui vana ma olen. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga pikk ja tugev."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi."},{"text":"Sa v√µid mu s√µrmuseid kokku lugeda, et teada, kui kaua ma elanud olen."}],"options":[{"label":"Bush","isCorrect":false},{"label":"Viinapuu","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen taim, mis s√∂√∂b putukaid. P√º√ºan need oma kleepuvate lehtede sisse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"K√§rbsed on minu lemmik sn√§kk"},{"text":"Ma suudan toitainevaeses mullas ellu j√§√§da"},{"text":"Olen lihas√∂√∂ja taim"}],"options":[{"label":"P√§evalill","isCorrect":false},{"label":"Venus Flytrap","isCorrect":true},{"label":"Veeliilia","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen kollane ja pikk, ahvid armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvatan soojades kohtades puudel."},{"text":"Minu koort on lihtne eemaldada."},{"text":"Olen hea kaaliumi allikas!"}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen valge ja p√§rit lehmalt. V√µid mind juua v√µi oma teravilja peale panna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind hoitakse tihti k√ºlmkapis."},{"text":"Ma olen hea su luudele."},{"text":"Mul l√§heb k√ºpsistega suurep√§raselt!"}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja tihti punane, aga vahel roheline v√µi kollane. √ïun p√§evas hoiab arsti eemal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan puudel."},{"text":"Mind v√µib kasutada mahla v√µi piruka valmistamiseks."},{"text":"Vahel elab minus uss!"}],"options":[{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Pirn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen oran≈æ ja kr√µmpsuv. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen juurvili."},{"text":"Inimesed √ºtlevad, et ma olen sinu n√§gemisele hea."},{"text":"Olen suurep√§rane salatites!"}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Tomat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen v√§ike ja roheline. Kasvatan kaunas. Sa v√µid mind v√µiga √§ra s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kaunvilja t√º√ºp."},{"text":"Mind saab k√ºpsetada mitmel moel."},{"text":"M√µned inimesed s√∂√∂vad mind k√µrvalroaks."}],"options":[{"label":"Oad","isCorrect":false},{"label":"Herned","isCorrect":true},{"label":"Corn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen valmistatud nisust ja k√ºpsetatud ahjus. Minuga saab v√µileibu teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti viilutatud."},{"text":"Tulen erineva kuju, suuruse ja v√§rviga."},{"text":"Minu r√∂stimine teeb mind kr√µmpsuks!"}],"options":[{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen udupeene nahaga vili. Olen seest roheline ja kasvan Uus-Meremaal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind lisatakse tihti puuviljasalatitesse."},{"text":"Sa v√µid mind lusikaga s√º√ºa."},{"text":"Jagan oma nime lennuta linnuga!"}],"options":[{"label":"Laim","isCorrect":false},{"label":"Kiivikas","isCorrect":true},{"label":"Avokaado","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Ma olen k√∂√∂givili, mis paneb inimesi nutma, kui sa mind l√µikad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on kihid."},{"text":"Mind v√µib keeta v√µi s√º√ºa toorelt."},{"text":"Minu tugev l√µhn v√µib silmi kasta!"}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Sibul","isCorrect":true},{"label":"K√º√ºslauk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen piimatoode, mida k√§√§ritatakse, s√º√ºakse sageli puuviljadega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kreemjas maiuspala!"},{"text":"Mind valmistatakse piimast, aga mitte tavalisest piimast."},{"text":"Olen hea valgu ja kaltsiumi allikas."}],"options":[{"label":"Jogurt","isCorrect":true},{"label":"Juust","isCorrect":false},{"label":"J√§√§tis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen toiduliik, tihti √ºmmargune, mis on valmistatud tainast lisanditega nagu tomatikaste ja juust ning k√ºpsetatud ahjus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind l√µigatakse tihti viiludeks."},{"text":"Minu lisandid v√µivad sisaldada k√∂√∂givilju ja liha."},{"text":"Olen populaarne roog Itaalias!"}],"options":[{"label":"Sandwich","isCorrect":false},{"label":"Pizza","isCorrect":true},{"label":"Pasta","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}}]}